\chapter{生活与购物}              



\section{中国超市}



\begin{itemize}
\item 兴隆超市, Market Alimenti Asiatici\\
地址: Via Corticella 26/C, 电话: 3208036711, 3273422087\\
商店经营: 鲜肉，蔬菜，冰冻海鲜，火锅料，生活用品，温州特产

\item 新中国－食品店，Alimenti Orientali e Macelleria\\
地址: Via Pietro Faccini 2-4(Via Ferrarese附近), 051-5874110, 3479111999\\
微信: chinatrade-bo\\
商店经营: 肉类，海鲜，蔬菜，佐料，滋补品，名酒，南北杂货等等\\
特色服务: 可以电话预订，送货上门。
\end{itemize}



\section{中餐厅}
\begin{itemize}
\item 茉莉花, Ristorante Jasmine\\
地址: Via Augusto Righi 3/B, 电话: 051-264908/3319199608 \\
营业时间: 周一关门\\
特色服务: 火锅

\item 如意, Ristorante RUYI\\
地址: Piazza Otto Agosto 30/A, 电话: 051-245615\\
菜类: 中餐，日餐。\\
网址: ristoranteruyi.it \\
营业时间: 11:00-15:00/18:00-23:30\\
特色服务: 包餐
\end{itemize}


\section{意大利超市}
\noindent 博洛尼亚主要超市有：Pam, Coop, Conad, Carrefour\\
巨型超市：IperCoop，Esselunga，Eurospar\\
廉价超市: Lidl, Ins, Penny, Eurospin\\
小型超市：Metà，inCoop，Pam local\\
蔬菜超市: Verdurra\\
超市位置，营业时间和到达方式均可在谷歌地图上查到。

\section{西餐厅}

\subsection{味美价廉}
人均20欧左右，或以内的。

\begin{itemize}
\item Osteria dell'Orsa\\
地址: Via Mentana, 1\\
菜类: 博洛尼亚地区菜，头道菜往往才7欧左右。

\item La Bella Napoli\\
地址: Via S. Felice, 40\\
菜类: 正宗那不勒斯披萨饼，那不勒斯地方菜

\item Nicola's Pizzeria Ristorante\\
地址: Piazza S. Martino, 9\\
菜类: 大号，丰盛的披萨饼

\item To Steki\\
地址: Largo Respighi, 4E\\
菜类: 希腊菜，丰盛的希腊烤肉10欧左右便能吃到，20欧左右吃到撑。

\item Delogo\\
地址: Via Giovanna Zaccherini Alvisi, 19\\
菜类: 希腊菜

\end{itemize}

\subsection{高档餐厅}
人均30-40欧，米其林80－100欧左右。

\begin{itemize}
\item Trattoria Gianni\\
地址: Via Clavature, 18\\
菜类: 博洛尼亚地区菜

\item Ristorante Diana\\
地址: Via dell'Indipendenza, 24\\
菜类: 博洛尼亚地区菜

\item Ristorante Pappagallo\\
地址: Piazza della Mercanzia, 3\\
菜类: 博洛尼亚地区菜, 高档餐厅装潢

\item Cantina Bentivoglio\\
地址: Via Mascarella, 4/b\\
特色: 意大利北部菜，酒窖，jazz音乐会

\item I Portici Hotel\\
地址: Via dell'Indipendenza, 69\\
菜类: 米其林星级餐厅

\item Aroma de Roma\\
地址: Via Alessandrini, 19/D\\
菜类: 罗马菜
\end{itemize}


\section{衣物}
\begin{itemize}
\item PRINCESS Calzature皮鞋店\\
地址: Via dell'indipendenza 44F, 52A, 电话: 051-247937\\
经营品牌: Armani, Armani Jeans, MK, CK, Sendra, Moschino, Pollini, Hugo Boss, Cesare P., John Richmond, Waller\\
皮鞋纯意大利手工制作
\end{itemize}

\section{意大利主要打折村}
\begin{multicols}{2}

\subsubsection{THE MALL（佛罗伦萨附近)}
\noindent 网址：www.themall.it\\
主要品牌：Gucci, Prada, Armani, Bottega Veneta, Coach, Dior, Burberry, Tod’s, Valentino, Ferragamo, Balenciaga, Zegna, Fendi, Roberto Cavalli, Sergio Rossi ...\\
地址：Via Europa 8，50060 Leccio Reggello，Firenze（离佛罗伦萨30km）。\\
营业时间：周一至周日10：00 - 19：00 \\
前往: Autostazione Sita Firenze 乘themall专车, 单程10欧，30分钟到达。

\subsubsection{Barberino Designer Outlet佛罗伦萨附近)}
\noindent 网址: www.mcarthurglen.com/barberino-designer-outlet\\
主要品牌：Ralph Lauren, Prada, DolceGabbana, BOSS, Cavalli, Nike, Adidas 等等\\
地址：Via Meucci snc, 50031 Barberino di Mugello (FI)\\
前往：Piazza della Stazione n.44 乘专车，往返15欧，30分钟到达。
 
\subsubsection{SERRAVALLE DESIGNER OUTLET（米兰附近)}
\noindent 网址：www.mcarthurglen.it/serravalle\\
主要品牌：PRADA，VERSACE，FERRAGAMO 等170多家。\\
地址：Via della moda，1，15069 Serravalle Scrivia(AL)\\
前往：Foro Bonaparte 乘专车， 往返20欧，
 
\subsubsection{Veneto Designer Outlet（威尼斯附近)}
\noindent 网址：www.mcarthurglen.it/noventadipiave \\
主要品牌：Bottega Veneta，Prada，Ferragamo，Fendi，Versace, Armani，Burberry ... \\
地址：Via Marco Polo1，30020 Noventa di Piave(VE) \\
营业时间：周一至周日10：00~20：00\\
前往：Venezia Tronchetto 乘专车，往返15欧。
 
\subsubsection{Fidenza Village（帕尔马附近)}
\noindent 网址：www.fidenzavillage.com\\
主要品牌：Versace，Guess，CK，Levis，Pinko，Samsonite等100家店\\
地址：Via San Michele Campagna，43036 Fidenza PR\\
前往：摆渡车从Stazione Fidenza发车，车票0.50欧，车上购买。

\subsubsection{Castel Guelfo, The style outlets（博洛尼亚附近)}
\noindent 网址：castel-guelfo.thestyleoutlets.it\\
主要品牌：CK Jeans, Levis, Liu.Jo, Nike, Samsonite, Desigual, Adidas, Nike 等等\\
地址：Via del Commercio, 4, 40023 Castel Guelfo di Bologna\\
前往：摆渡车从Stazione ferroviara di Castel S. Pietro Terme免费到达打折村，5min路程

\end{multicols}