
\begin{titlepage}                  
% %
% \thispagestyle{empty}                   %elimina il numero della pagina
% your header and footer code
% \topmargin=6.5cm                        %imposta il margina superiore a 6.5cm
% \raggedleft                             %incolonna la scrittura a destra
% \large                                  %aumenta la grandezza del carattere
%                                         %   a 14pt
% \em                                     %emfatizza (corsivo) il carattere
% Dedico questa tesi alla mia famiglia e \\ tutti coloro che hanno creduto in me.                    %\ldots lascia tre puntini
% \newpage                                %va in una pagina nuova
% %
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 

\topmargin=-2cm                        %imposta il margina superiore a 6.5cm

\chapter*{手册声明}                 %crea l'introduzione (un capitolo
\pagestyle{empty}%non numera l'ultima pagina sinistra
\thispagestyle{empty} 

\vspace{0.5cm}\centerline{\Large 版权声明}
博洛尼亚大学中国学生学者联谊会(Associazione degli Studenti e Studiosi 
Cinesi all’Università di Bologna, 简称 ASSCUBO) 拥有对本手册的完全著作权。未经 ASSCUBO 的书面授权不得有对手册进行复制、修改、发行、出租和改编等损害作者著作权的行为, 否则将可能承担法律责任。 

\vspace{0.5cm}\centerline{\Large COPYRIGHT}
Questa guida è compilata dall’Associazione degli Studenti e Studiosi Cinesi all’Università di Bologna (ASSCUBO). Copyrights 2010. Tutti i diritti sono riservati alla medesima associazione. Qualunque riproduzione dell’intero o parziale contenuto è vietata senza il permesso in forma scritta di ASSCUBO. 

\vspace{0.5cm}\centerline{\Large 免责声明}
本手册由博洛尼亚大学中国学生学者联谊会，博美学联组织人员编写和更新。我们尽最大努力保证其中信息的准确, 如手册内容有错误,变更及疏漏等,博洛尼亚大学中国学生学者联谊会和本手册的编写人员对此不承担责任, 请予以谅解。 

\vspace{0.5cm}\centerline{\Large DISCLAIMER}
Dedicandosi alla precisione delle informazioni, ASSCUBO e i contributori non assumono nessuna responsabilità per gli eventuali errori, cambi e omissioni. 

\newpage

\topmargin=0cm 

\vspace{3cm}\centerline{\Large 本册编辑组: 2015/2016届博大学联} 

\begin{itemize}
\item[] 本册主编：刘通，王增辉
\item[] 美院部分：何彦良，卫栩丞
\item[] 封面设计：何彦良，孙奥
\item[] 商店统计：王梦华
\item[] 旅游推介：刘伟龙, 刘田宇，BOBO大梨(微博)
\item[] 编辑审核：王增辉，步高飞，戴诗贤，赵宇璇，刘伟龙，刘田宇
\item[] 表格翻译：仇真，何彦良，郭光裕
\item[] 指导老师：刘怡(中国学院协会)
\item[] 首版主编：李涛，汤冬雨
\end{itemize}


\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}%non numera l'ultima pagina sinistra
\end{titlepage}

\pagenumbering{roman}                   %serve per mettere i numeri romani
                                        %   non numerato)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%imposta l'intestazione di pagina
% \rhead[\fancyplain{}{\bfseries
% INTRODUCTION}]{\fancyplain{}{\bfseries\thepage}}
% \lhead[\fancyplain{}{\bfseries\thepage}]{\fancyplain{}{\bfseries
% indice}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%aggiunge la voce Introduzione
                                        %   nell'indice
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}
% aaa

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%non numera l'ultima pagina sinistra
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}

{
\hypersetup{linkcolor=black}
\tableofcontents                        %crea l'indice

}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%imposta l'intestazione di pagina
% \rhead[\fancyplain{}{\bfseries\leftmark}]{\fancyplain{}{\bfseries\thepage}}
% \lhead[\fancyplain{}{\bfseries\thepage}]{\fancyplain{}{\bfseries
% INDEX}}
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
