\chapter{博洛尼亚景点}              


\section{博洛尼亚景点}

\subsubsection{Due Torri 双塔}
双塔是博洛尼亚的两座斜塔，博洛尼亚诸塔中最著名的两座，也是该市的标志。它们位于通往五个城门的道路的交叉口。较高的一座名为“阿西内利塔” Asinelli  ，高97.2米；较低加里森达塔 Garisenda 更为倾斜，高48米， 它们得名于建塔的家族，建于1109年到1119年。其中Asinelli可攀登游览。\\
开放时间：分为三季度，时间待定。 门票：3欧


\subsubsection{Piazza Maggiore 大广场}
大广场是博洛尼亚的心脏，这里见证了博洛尼亚历史的变化。在很久以前，这里是一片草地，从1200年开始，当地政府开始收购土地，建立房屋，尤其是今天环绕广场的政府办公大楼。而在广场中央，当时的人们搞各类商品的买卖活动。之前这里称作，curia Communis 之后叫 platea Communis, 大约从1500开始，这里改名为Piazza Maggiore，之后改名为意大利国王Vittorio Emanuele II，然后在1945由改回了Piazza Maggiore的名字.
 
\subsubsection{Palazzo dell'Archiginnasio 大学旧址}
大楼建于1562和1563之间，由工程师Antonio Morandi主管，建设目的主要为了当时研究法学和艺术学的大学所建立. 一直到1803年，这里一直是大学的主楼，从那以后，这边变成了民族图书馆。在1944年，大楼严重的被二战时期的炸弹损坏，之后有修复。大楼里面依然保存几个重要的房间，比如，如今的sala di lettura是当时的艺术学教室，如今的Sala dello Stabat Mater是当时的法学教室。大楼内部的墙上的勋章一部分是纪念名师的，一部分是学生家族的徽章。入口对面的建筑里面有着著名的解刨室，又名S.Maria dei Bulgrai礼拜堂。这个屋子由Antonio Levante在1637年专门为解刨学修建。在这个屋子里，有一个著名的剥皮人Ercole Lelli的雕像。值得注意的是，据说人类最早的整形手术正是起源于博洛尼亚，因为当时有割五官的酷刑，医生为了尽全力医治受伤的人，开启了西方整形学的研究。


\subsubsection{San Pietro 大教堂}
天主教博洛尼亚总教区的主教座堂。位于via dell'indipendenza ,教堂始建于1028年，1141年毁于大火，1184年教宗下令重建。根据Gabriele Paleotti枢机主教的命令，1575年再次重建。1582年升格为“chiesa metropolitana”。1743年到1747年最后一次重建。内部完全为巴洛克式，显得宏伟壮观。

\subsubsection{Basilica di San Petronio}
博洛尼亚的主要教堂，但并非该市的主教座堂。这是世界第5大教堂，长132米，宽60米，顶高45米，立面高51米。可以容纳28,000人。San Petronio是5世纪的博洛尼亚主教。始建于1390年6月7日，兴建一座哥特式教堂。工程持续了几个世纪，完成于1658年。\\
开放时间：7：35——13:30；15:00——18:30；\\
门票： 免费开放

\subsubsection{Palazzo d'Accursio}
在2008年11月11日之前，为该市的市政厅。现为艺术博物馆，展出中世纪到19世纪绘画。宫内还设有莫兰迪博物馆，展出乔治·莫兰迪作品。内包含SALA ROSSA位于一楼，Galleria Vidoniana，建于1665年；sala falnese，Aula Piana，Sala Urbana位于二楼，顶楼是Collezioni Comunali d'Arte艺术馆。而Sala Borsa位于海神广场和ugo bassi路交界的建筑内。Sala borsa内含图书馆，可凭借书证借阅图书。\\
大厅和图书馆开放时间: 周二至周五：10:00—20:00；周六： 10:00—19:00：   周一和节假日关闭。（有时可以随机提前闭馆。Sala borsa 地下 Piazza Coperta开放时间： 10:00—13:30；15:00-18：30. 均免费。开放日期同图书馆和大厅。

\subsubsection{Fontana di Nettuno}
海神喷泉（Fontana di Nettuno）是博洛尼亚的一个巨大的喷泉，位于同名的海神广场（Piazza Nettuno），毗邻Piazza Maggiore,海神尼普顿 Nettuno的青铜雕像，伸出手臂，摆出傲慢的姿态，象征控制水域，是Jean de Boulogne较早的成熟作品，大约完成于1567年。



\subsubsection{San Luca}
博洛尼亚的一座罗马天主教次级圣殿，位于老城西南方300米高的瓜尔迪亚山顶。
虽然现在有一条公路通往这个朝圣地，但是仍可以通过一条长达3.5公里的带屋顶的有666个拱的圣路加拱廊（Portico di San Luca）前往，圣路加拱廊建于1674 - 1793年，是为了在游行上山时保护圣像。每年的游行要从圣彼得在博洛尼亚市中心的圣伯多禄主教座堂，沿着这条路线前往朝圣地。
这个朝圣地收藏了一幅圣母像。山顶的教堂已经存在了一千年左右。目前这座教堂建于1723年，使用了Carlo Francesco Dotti的设计。堂内收藏有不少艺术品。

地址：Via di San Luca, 36，20路直达山脚下。\\
开放时间：Feriale: 6,30 - 17,00 da novembre a febbraio / 6,30 - 19,00 da marzo a ottobre \\
Nei giorni feriali il Santuario rimane chiuso dalle ore 12,30 alle 14,30 \\
Festivo: 7,00 - 17,00 da novembre a febbraio / 7,00 - 19,00 da marzo a ottobre 免费


\subsubsection{Marzabotto}
据考古遗址发现，远在旧石器时代，意大利半到已经出现人类活动的遗迹，他们使用石制物品，工具。新石器时代，他们已过着畜牧和渔猎生活。公元前两千多年，印欧语系民族在波河平原定居，公元前8世纪，埃特鲁里亚人取代维拉诺维安人成为破河流域的主人，意大利的历史也因而进入伊特拉士坎时期。埃特鲁里亚人大多身材壮硕，个子不高，浓眉、鼻弯；女性则美艳。善于手工制作器具，发展出灌溉和排水设施，在建筑技术上，善于开采矿石，在住屋周围建巨石，商业贸易繁荣，制陶业兴盛；宗教信仰方面特别重视“神的旨意”；另外他们作战能力较强，军事技术优越。因此，公元前6世纪在国王及贵族引导下迅速扩大势力，达到鼎盛时期。范围囊括整个波河流域，并占据中部拉丁姆平原。随后因内部分裂逐渐衰落，加之在与罗马人战争中战败，城邦被吞并，失去统治地位。公元前3世纪和罗马人融合，也被同化。作为意大利古民族之一，其文化仍影响至今，且现存多处遗址古迹供游人参观。其中最具代表性的一处当属Marzabotto, 位于博洛尼亚以南仅几十公里的山间小镇，人口稀少但却依山傍水，更有多处埃特鲁里亚人古城邦遗址及一座博物馆，对于喜好古代人文的同学来说是一个不错的周末散心首选之地。


到达方式：从博洛尼亚中心火车站乘坐regionale火车到Marzabotto站下车，出了火车站一路向西走到快速路via Porrettana 再沿路向南走一点即到。遗址区域名为:Museo Nazionale Etrusco e Area Archeologica.


\section{推荐博物馆}

\subsubsection{Pinacoteca Nazionale di Bologna 国立博洛尼亚美术馆}
主要展示 13 至 18 世纪艾米利亚地区画家的作品,另外还有少数博洛尼亚世界著名画家莫兰迪 MORANDI 的几幅素描。\\
地址：Via delle Belle Arti 56, \\
门票:全票 4 欧,博洛尼亚大学人 文学科学生(包括美院学生)免费,其余系大学学生 2 欧。\\
开放时间：Martedì e mercoledì 9.00 - 13.30*; giovedì, venerdì, sabato, domenica e festivi 14.00 - 19.00*; lunedì chiuso

\subsubsection{MAMBO}
MAMBO-Museo d’Arte Moderna di Bologna 博洛尼亚现代艺术博物馆\\
MAMBO 是意大利最主要的意大利现代和当代艺术博物馆之一。是一所博洛尼亚的艺术组织地址所在地,主要研究当代艺术。现有展品既有永久保存在博物馆的, 也有暂时展出的藏品。 并且长期展出博洛尼亚世界著名艺术家莫兰迪的展品。\\ 
MAMBO 内有一所图书馆,一间书店和一个酒吧餐馆(bar/ristorante). \\
开放时间为周二,三,五 12:00--18:00, 周四,六,日和节假日 12:00--20:00。\\
票价:全票 6 欧,减免票价 4 欧;大学学生持学生证免费参观;对于永久展出藏品每个月的第一个星期日免费参观。\\
官方网址为: http://www.mambo-bologna.org/

\subsubsection{Museo Civico d'Arte Industriale e Quadreria Davia Bargellini  工艺美术馆}
美术馆是一座建于十七世纪的宫殿，由建筑家Bartolomeo Provaglia 设计，这座宫殿是抛弃以往的传统拱门式结构风格，来凸显其独特和庄重；与圣母忠仆圣殿相邻，圣母忠仆大殿（Basilica di Santa Maria dei Servi）是博洛尼亚的一座天主教宗座圣殿。这座教堂长100米，宽20米，创建于1346年，是属于圣母忠仆会的教堂。庇护十二世将其升格为宗座圣殿。从外面看，这座教堂非常简朴，立面分为几段，没有装饰。值得注意的是它的建于16世纪的庭院，模仿了伯鲁乃列斯基在佛罗伦萨所建孤儿院的拱廊。教堂前面的广场很小，在周围兴建了环绕整个广场的拱廊。拱廊的一侧是修女院，另外两面向街道开放。该市有为数不少的拱廊街，其中一些源自古罗马时代。
在圣母忠仆圣殿前还留有拱廊开放式空间，入口处有两个由Francesco Agnesini 和Gabriele Brunelli 雕塑制作的男性雕塑柱。博物馆包括贵族和资产阶级，工具，饰品，陶瓷，绘画等收藏物。\\
地址：Strada Maggiore 44,\\
开放时间：周二至周六 9.00-14.00; \\
周日和普通节日：9.00-13.00.  周一，五月一，12月25日，一月一日闭馆 