\chapter{生活信息}              

\section{夏令时} 

从每年 3 月的最后一个星期天到当年 10 月的最后一 个星期天,意大利全国都要实行夏令时,以充分利用日光,节约能源。 变更方法: 3 月的最后一个星期天早上 2:00 变更为 3: 00,夏令时开始。10 月的最后一个星期天早上 3:00 变更为 2:00,夏令时结束。 

\section{安全问题}

\subsection{常用的紧急电话}

\begin{itemize}
\item 宪兵 (Carabinieri) : 112 
\item 国家警察(Polizia di Stato): 113 
\item 儿童救助(Emergenza Minori): 114
\item 消防警察(Vigili del Fuoco): 115 
\item 交通事故(Pronto Intervento)：116 
\item 经济纠纷(Guardia di finanza): 117
\item 急救车(Pronto soccorso): 118
\end{itemize}

\subsection{安全与求助}
上街时要小心,特别是人多的地方及上下车的时候,以免给小偷下手的机会。出行一定要遵守交通规则。晚上单独行动，如果遇到突发情况,及时请求宪兵或警察,千万不要客气。然后再根据事情严重程度,联系学联或中国驻意大利使领馆等。

\subsection{失物招领}
如果被盗或被抢劫请先去警察局报案,开立报案证明。各地政府均设有失物招领中心,详情请咨询本地市政府办公室。

\subsection{Bologna 市失物招领中心}
\subsubsection{Comune di Bologna Ufficio Oggetti Smarriti}
地址:Via dell’Industria,2 电话: 051-6018626 办公时间: 周一到周五 从 8:00 到 12:30 \\
此外，周二周四额外开门时间 14:30 到 16:30 抵达方式:14C 线路,fermata:carpentiere 车站下车即到。 \\
推荐，钱包里放个纸条，写上个人地址和联系方式。


\section{驾照}

中国驾照在双认证之后欧盟境内有效期一年，所以有条件的同学尽量考取意大利驾照，该驾照10年一续，而且在欧盟范围内都有效。
意大利考驾照包括2考试，一个道路法规理论考试(意大利语)，一个是路考。理论考试共40道题，错题不能超过4个，题库约7000道。路考为人工考试，往往在郊区道路上考。博洛尼亚地区考驾照最快2个月能拿到，预算为1000多欧元。其中一多半钱数为练车费用。
考驾照需要准备的材料为：
\begin{itemize}
\item 意大利身份证 (Carta d’identità)
\item 税号
\item 3张照片
\item 健康证明(Certificato Medico Amnestico)，健康证明由私人医生开具，证明费用30-50欧。
\item 居留
\end{itemize}
材料准备全，或快全了之后可以到离自己最近的驾校注册。注册费用350-650欧，根据是否有促销活动。理论考试过后会得到练车许可(Foglio Rosa)，有资格预约练车。练车费用博洛尼亚的地区为38欧／小时，购买练车套餐（pacchetto）会有优惠。路考过后驾照当场发。无论理论还是路考，如果试失败，则须至少等1个月才能再考。理论补考费为150欧，路考补考费200欧。理论最多考3次，路考最多考2次，如果超过指定次数，则须重新注册驾校，重新开具所有证明。


\noindent 目前周围同学尝试过的驾校有: \\
Bassini 大驾校，分店很多，偶尔配有中国指导员。\\
Autoscuola I Colli 小学校，教练 Antonio 经验丰富，言简意赅，幽默有趣。无论理论，还是驾驶，能学到很多很多小窍门。





